【枱頭好多文件呀】大館塌樓報告涉嚴迅奇 遲遲唔公佈疑免拖累林鄭選情

俗稱「大館」的舊中區警署建築群去年中發生塌樓事故，至今近10個月，原定去年底完成的屋宇署調查報告至今未有影。據悉有關報告主內容已完成，惟署方多次就法律問題徵詢律政司意見而遲遲未公佈。團體質疑當局拖延公開報告3個月不尋常，有立法會議員指大館執行建築師正是故宮文化博物館設計顧問嚴迅奇，質疑延遲或涉政治因素，甚至與特首選戰有關。

記者：鍾雅宜

由馬會出資活化的大館建築群，其中的已婚督察宿舍去年5月29日外牆倒塌，馬會委聘的獨立檢討小組去年11月公佈調查結果，披露倒塌原因，但責任問題要待屋宇署調查交代。屋宇署代表去年11月向中西區區議會交代時亦指調查料12月有結果，調查範圍包括各方責任，若涉及刑責成分會諮詢律政司跟進。

不過事隔近3個月，調查報告仍只聞樓梯響。有消息透露，報告主內容早於個多月前已撰寫完成，當中意外原因與馬會報告一致，亦列出各方責任，包括承建商金門建築、項目認可人士及執行建築師嚴迅奇的許李嚴建築師事務所等，但署方未有公開報告，一直與律政司就刑事問題交換意見，「來來回回已好多次，好似想等到特首選舉之後（公佈）」。

立法會議員陳淑莊曾多次追問報告下落，署方今年2月曾回覆她指仍正撰寫報告，並會徵詢律政司意見，她質疑「點解要搞咁耐？」認為事件如涉及人為出錯，必須跟進，若署方有心拖延，難免令人質疑是否與特首選舉有關。

公共專業聯盟政策召集人黎廣德亦認為屋宇署至今仍未公佈報告不尋常，「馬會專家都夠料去判斷個成因，報告出咗3、4個月，冇理由政府咁耐都仲唔出？遲咁多係唔正常，就算有法律責任都唔難澄清」。他亦說有合理理由質疑當中有政治考慮。

屋宇署指撰寫報告工作仍進行中，會適時交代。律政司指並無拒絕或拖延公開報告，稱不論事件涉及任何人物，均嚴格依適用法律向部門提供意見。

特首選舉候選人林鄭月娥主導西九故宮文化博物館項目，她在大館塌樓事故發生後仍委聘嚴迅奇為博物館設計顧問，曾受質疑。馬頭圍道塌樓事故2010年1月29日發生，屋宇署於同年4月發表了調查報告，另一於2011年6月9日發生的屯門建群街簷篷倒塌事故，屋宇署亦於同年7月發表了調查報告。

哇
咁都得

推